<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Posts on Weicome&#39;s Reading Log</title>
		<link>https://johnjeong123.github.io/posts/</link>
		<description>Recent content in Posts on Weicome&#39;s Reading Log</description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>ko-kr</language>
		<copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
		<lastBuildDate>Thu, 13 Dec 2018 19:54:00 +0900</lastBuildDate>
		<atom:link href="https://johnjeong123.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>[288번째책]골든아워-이국종</title>
			<link>https://johnjeong123.github.io/posts/288%EB%B2%88%EC%A7%B8%EC%B1%85%EA%B3%A8%EB%93%A0%EC%95%84%EC%9B%8C-%EC%9D%B4%EA%B5%AD%EC%A2%85/</link>
			<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 19:54:00 +0900</pubDate>
			
			<guid>https://johnjeong123.github.io/posts/288%EB%B2%88%EC%A7%B8%EC%B1%85%EA%B3%A8%EB%93%A0%EC%95%84%EC%9B%8C-%EC%9D%B4%EA%B5%AD%EC%A2%85/</guid>
			<description>나는 중증외상센터 설립 과정에서 실제 한국 사회가 운영되어가는 메커니즘을 체득했다. 그 과정은 매일 고통 속에서 몸부림칠 만큼 지옥 같았다. 시스템은 부재했고, 근</description>
			<content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>나는 중증외상센터 설립 과정에서 실제 한국 사회가 운영되어가는 메커니즘을 체득했다.
그 과정은 매일 고통 속에서 몸부림칠 만큼 지옥 같았다. 시스템은 부재했고, 근거없는 소문은 끝없이 떠돌았으며, 부조리와 불합리가 난무하는 가운데 돈 냄세를 좇는 그림자들만이 선명했다. 그 속에서 우리 팀원들은 힘겹게 버텨왔다.</p>
</blockquote>

<ul>
<li><p>이국종 교수가 겪은 고통은 사회가 한 개인에게 저지른 폭력과 다를 바 없다. 저항할 수 없는 힘이 자신에게 휘몰아쳐 올 때 그 압박감과 좌절을 견뎌 낼 수 있는 사람이 얼마나 될까? 세월호 참사, 고 백남기 농민의 사망, 고 노무현 전 대통령이 떠오른다.</p></li>

<li><p>다른 사람의 일이라 치부할 수 없는 것은, 사회로부터 겪는 고통이 한 개인의 고통으로 끝나지 않고 나에게 혹은 내 지인들에게도 칼날이 향할 수 있기 때문이다.</p></li>

<li><p>많은 사람들을 보면서 배운 것은 부조리와 불합리에 가장 현명하게 대처하는 방법이 발산이 아닌 응축이라는 점이다. 고 노무현 전 대통령을 보좌했고 지금은 대한민국의 대통령인 문재인 대통령을 보며 배운 점이다.</p></li>

<li><p>배려의 반대말은 폭력이다. 즉 개인을 배려하지 않는 문화, 언론, 대중, 권력은 그 자체로 폭력이다. 조직과 공동체를 위한다는 명목하에 이뤄지는 공공연한 폭력을 그냥 좌시해서는 안된다.</p></li>

<li><p>사회적 폭력을 조장하는 문화와 분위기에 동조하지 말자. 그러기 위해서는 원칙이 분명해야 한다. 그런 점에서 원칙주의자 문재인 모델삼아 깊이 연구해볼 필요가 있다.</p></li>
</ul>

<blockquote>
<p>터진 장기를 꿰매어 다시 붙여놓아도 내가 생사에 깊이 관여하는 것은 거기까지다. 수술 후에 파열 부위가 아물어가는 것은 수술적 영역을 벗어난 이야기이고, 나는 환자의 몸이 스스로 작동해 치유되는 과정을 기다려야만 한다. 그 지난한 기다림 속에서 내가 할 수 있는 일은 각종 인공생명유지장치들을 총동원해 환자에게 쏟아붓는 것뿐이고, 그것은 치료를 ‘돕는’ 일에 지나지 않는다. 내가 직접 환자를 온전히 살려낸다거나 살려냈다고 할 수 있는가. 나는 그 질문에 답할 수 없었다. 외과 의사로 살아가는 시간이 쌓여갈수록 외과 의사로서 나의 한계를 명백히 느꼈다.</p>
</blockquote>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title></title>
			<link>https://johnjeong123.github.io/posts/template/</link>
			<pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://johnjeong123.github.io/posts/template/</guid>
			<description>헤더
H1 H2 H3 H4 H5 H6 이탤릭체 Emphasis, aka italics, with asterisks or underscores.
강조 Strong emphasis, aka bold, with asterisks or underscores.
Combined emphasis with asterisks and underscores.
취소선 Strikethrough uses two tildes. Scratch this.
들여쓰기 ⋅⋅⋅
블러추가
* 링크예제 I&amp;rsquo;m an inline-style link
이미지 블럭에 집어넣기 2줄 이상도 실제로는 이어짐. &amp;gt; Blockquotes are very handy in email to emulate reply text. &amp;gt; Blockquotes are very handy in email to emulate reply text.</description>
			<content type="html"><![CDATA[

<p>헤더</p>

<h1 id="h1">H1</h1>

<h2 id="h2">H2</h2>

<h3 id="h3">H3</h3>

<h4 id="h4">H4</h4>

<h5 id="h5">H5</h5>

<h6 id="h6">H6</h6>

<p>이탤릭체
Emphasis, aka italics, with <em>asterisks</em> or <em>underscores</em>.</p>

<p>강조
Strong emphasis, aka bold, with <strong>asterisks</strong> or <strong>underscores</strong>.</p>

<p>Combined emphasis with <strong>asterisks and <em>underscores</em></strong>.</p>

<p>취소선
Strikethrough uses two tildes. <del>Scratch this.</del></p>

<p>들여쓰기
⋅⋅⋅</p>

<p>블러추가</p>

<h2 id="toc_6">*</h2>

<p>링크예제
<a href="https://www.google.com" target="_blank">I&rsquo;m an inline-style link</a></p>

<p>이미지
<img src="https://github.com/adam-p/markdown-here/raw/master/src/common/images/icon48.png" alt="alt text" title="Logo Title Text 1" /></p>

<p>블럭에 집어넣기 2줄 이상도 실제로는 이어짐.
&gt; Blockquotes are very handy in email to emulate reply text.
&gt; Blockquotes are very handy in email to emulate reply text.</p>

<h2 id="줄넣기">줄넣기</h2>
]]></content>
		</item>
		
	</channel>
</rss>
